Facebook確定下季開始直播歐聯賽事

繼墨超、美職和美國職棒（MLB）後，Facebook將會在美國直播歐聯賽事，串流直播運動比賽成為了FB新策略的一部分。

足球是網絡上最受歡迎的運動，串流直播足球比賽亦迅速成為FB的新策略，據《彭博》報道，去年由愛華頓對曼聯的朗尼紀念賽便有370萬人透過FB觀看，而即使FB沒有作直播，數據亦顯示用戶很渴望獲取有關足球的內容，今年6月皇家馬德里擊敗祖雲達斯的歐聯決賽，便有3,400萬人就這場比賽作出了9,800萬次互動。《Fox Sports》的David Nathanson表示︰「Facebook是網上其中一個擁有最多足球觀眾的社交平台，這可以將歐聯帶給不會為一場比賽開電視的球迷。」
不過，Facebook的新策略不止集中於足球而是視頻，2016年第四季Facebook大部分廣告收益都是來自視頻，佔當中的65%，而一年之前則是35%並平穩地增長。

Facebook, Fox Sports sign deal to livestream UEFA Champions League

Fox Sports said on Tuesday it had partnered with Facebook Inc to livestream UEFA Champions League matches during the 2017-18 season.

The sports network, owned by Twenty-First Century Fox Inc, said that some matches from Europe's top-tier club soccer tournament will be exclusive to Facebook and Fox Sports GO, while others will be simulcast on television.

Social media companies such as Facebook and Twitter Inc have beefed up their focus on signing live-streaming sports deals as young audience increasingly rely on the internet to watch sports ditching the traditional cable services.

Fox Sports will stream UEFA Champions League matches in the United States on its Facebook pages, starting in September, according to the deal.

The partnership includes two live matches per day in the group stage, four round of 16 matches and four quarterfinal matches, Fox said.

As an attempt to further push into live video, Facebook also struck a deal, last month, with Major League Baseball to show 20 of the league's games live this season.

免費？

香港有份我自貼

unblock youku啦

一定冇香港份

唔係點BID到幾十億